# Tóm Lược về Data Definition Language (DDL)

Data Definition Language (DDL) là một phần quan trọng của SQL, tập trung vào việc định nghĩa và quản lý cấu trúc cơ sở dữ liệu. DDL bao gồm các lệnh chính để tạo, sửa đổi và xóa đối tượng cơ sở dữ liệu như bảng, index và ràng buộc.

Các lệnh chính trong DDL bao gồm CREATE (tạo), ALTER (sửa đổi), DROP (xóa), TRUNCATE (xóa nội dung), và COMMENT (thêm chú thích). Các lệnh này cung cấp sức mạnh lớn cho việc quản lý cấu trúc cơ sở dữ liệu, từ việc tạo mới đối tượng đến việc điều chỉnh cấu trúc đã tồn tại.
